Atribución-CompartirIgual 3.0 Venezuela

=======================================================================

|image0|

    LA CORPORACIÓN CREATIVE COMMONS NO ES UNA FIRMA DE ABOGADOS, NI
    OFRECE SERVICIOS LEGALES. LA DISTRIBUCIÓN DE ESTA LICENCIA NO CREA
    UNA RELACIÓN ABOGADO-CLIENTE. CREATIVE COMMONS PROPORCIONA ESTA
    INFORMACIÓN "TAL CUAL", ESTO ES CREATIVE COMMONS NO OFRECE GARANTÍAS
    SOBRE LA INFORMACIÓN SUMINISTRADA, NI ASUME RESPONSABILIDAD POR
    DAÑOS CAUSADOS EN EL USO DE ÉSTA.

Uso de licencias públicas de Creative Commons

Las licencias públicas Creative Commons proporcionan un conjunto estándar 
de términos y condiciones que los creadores y otros titulares de derechos 
pueden utilizar para compartir obras originales de autoría y otro material 
sujeto a derechos de autor y ciertos otros derechos especificados en la 
licencia pública a continuación. Las siguientes consideraciones son solo 
para fines informativos, no son exhaustivo, y no forman parte de nuestras 
licencias.

::

     Consideraciones para los licenciatarios: nuestras licencias públicas son
     destinado a ser utilizado por aquellos autorizados a dar el público
     permiso para usar material de maneras que de otro modo estarían restringidas por
     derechos de autor y ciertos otros derechos. Nuestras licencias son
     irrevocable. Los licenciantes deben leer y comprender los términos
     y condiciones de la licencia que eligen antes de aplicarla.
     Los licenciantes también deben asegurar todos los derechos necesarios antes
     aplicando nuestras licencias para que el público pueda reutilizar
     material como se esperaba Los licenciantes deben marcar claramente cualquier
     material no sujeto a la licencia. Esto incluye otros CC-
     material con licencia, o material usado bajo una excepción o
     limitación a los derechos de autor Más consideraciones para los licenciatarios:

     https://wiki.creativecommons.org/Considerations_for_licensors

     Consideraciones para el público: mediante el uso de uno de nuestras públicas
     licencias, un licenciante concede al público permiso para utilizar el
     material licenciado bajo términos y condiciones especificados. Si
     el permiso del licenciante no es necesario por ninguna razón, por
     ejemplo, debido a cualquier excepción o limitación aplicable a
     copyright - entonces ese uso no está regulado por la licencia. Nuestra
     las licencias otorgan solo permisos bajo copyright y ciertos
     otros derechos que un licenciante tiene autoridad para otorgar. Uso de
     el material licenciado puede estar restringido para otros
     razones, incluso porque otros tienen derechos de autor u otros
     derechos en el material. Un licenciante puede hacer solicitudes especiales,
     como pedir que todos los cambios sean marcados o descritos.
     Aunque no es requerido por nuestras licencias, se lo alienta a
     respetar esas solicitudes cuando sea razonable. Más_consideraciones
     para el público:

     https://wiki.creativecommons.org/Considerations_for_licensees

==========================================================================

Licencia Publica Creative Commons Atribución-CompartirIgual 3.0 Venezuela

.. rubric:: *Licencia*
   :name: licencia

LA OBRA (COMO SE DEFINE A CONTINUACIÓN) ES PROPORCIONADA BAJO LOS
TÉRMINOS DE ESTA LICENCIA PÚBLICA DE CREATIVE COMMONS ("LPCC" O
"LICENCIA"). LA OBRA ESTÁ PROTEGIDA POR DERECHOS DE AUTOR Y / U OTRAS
LEYES APLICABLES. QUEDA PROHIBIDO CUALQUIER USO DE LA OBRA QUE NO SEA
AUTORIZADO BAJO ESTA LICENCIA O DE LAS LEYES DE DERECHOS DE AUTOR.

MEDIANTE EL EJERCICIO DE LOS DERECHOS SOBRE LA OBRA AQUÍ PROPORCIONADOS,
EL LICENCIATARIO ACEPTA Y SE COMPROMETE A RESPETAR LOS TÉRMINOS DE ESTA
LICENCIA. EN LA MEDIDA QUE ESTA LICENCIA PUEDA SER CONSIDERADA UN
CONTRATO, EL LICENCIANTE CONCEDE AL LICENCIATARIO LOS DERECHOS AQUÍ
CONTENIDOS EN CONSIDERACIÓN DE LA ACEPTACIÓN POR PARTE DEL LICENCIATARIO
DE TALES TÉRMINOS Y CONDICIONES.

**1. Definiciones**

a. **"Obra Derivada"** es una obra basada en la Obra licenciada, o en
   ésta y otras obras preexistentes, tales como traducciones,
   adaptaciones, trabajos derivativos, arreglos musicales u otras
   alteraciones de una obra literaria o artística, fonogramas o
   actuaciones, incluyendo las adaptaciones cinematográficas o cualquier
   otra forma en la que la Obra pueda ser reformulada, transformada o
   adaptada incluyendo cualquier forma reconociblemente derivada del
   original, excepto aquellas obras que constituyan una Colección, las
   cuales no serán consideradas Obras Derivadas a los fines de esta
   Licencia. Para evitar cualquier duda, cuando se trate de una obra
   musical, interpretación o fonograma, la sincronización de la Obra en
   relación temporal con una imagen en movimiento (sincronización) será
   considerada como una Obra Derivada para los efectos de esta Licencia.

b. **"Colección"** es una recopilación de obras literarias o artísticas,
   tales como enciclopedias y antologías, o actuaciones, fonogramas o
   emisiones, u otras obras que figuran en la Sección 1 (h) (como se
   define a continuación) y que, en razón de la selección y disposición
   de sus contenidos, constituyan creaciones de carácter intelectual, en
   las cuales la Obra sea incluida en su totalidad, sin modificaciones,
   junto con una o más contribuciones distintas, cada una de ellas
   constituyendo obras separadas e independientes entre sí e integradas
   en un todo colectivo. Una obra que constituye una Colección no será
   considerada una Obra Derivada (como se definió antes) para los fines
   de esta Licencia.

c. **"Licencia Compatible con Creative Commons"** significa una licencia
   que se encuentre listada en
   https://creativecommons.org/share-your-work/licensing-considerations/compatible-licenses y que ha sido aprobada
   por Creative Commons como esencialmente equivalente a esta Licencia,
   incluyendo, como mínimo, debido a que dicha licencia: (i) contiene
   términos que tienen el mismo propósito, significado y efecto que los
   Elementos de la Licencia de esta Licencia; y, (ii) permite
   explicitamente que las Obras Derivadas puestas a disposición bajo esa
   licencia sean relicenciadas bajo esta Licencia o bien bajo una
   licencia Creative Commons Internacional o una licencia de otra
   jurisdicción de Creative Commons con los mismos Elementos de la
   Licencia de esta Licencia.

d. **"Distribuir"** significa la actividad de poner a disposición del
   público, el original y copias de la Obra, u Obras Derivadas mediante
   venta, alquiler, préstamo público o cualquier otra forma conocida de
   transmisión de la propiedad o la posesión del original y copias de la
   Obra.

e. **"Elementos de esta Licencia"** son los atributos de esta licencia
   seleccionados por el Licenciante como se indica en el título de esta
   Licencia: Atribución, CompartirIgual.

f. **"Licenciante"** es el individuo o individuos, entidad o entidades,
   el titular o titulares de derechos de autor, que ofrece la Obra bajo
   los términos de esta Licencia.

g. **"Autor Original"** es la persona o personas creadoras de la Obra
   bajo los términos de esta Licencia, quienes pueden utilizar un
   seudónimo o cualquier otro signo que no deje ninguna duda acerca de
   su identidad. Salvo prueba en contrario, se considerará como autor
   original la persona inscrita en el Registro de la Producción
   Intelectual, o la persona cuyo nombre aparece indicado en la Obra o
   que aparece anunciada como tal en la comunicación de ésta.

h. **"Obra"** es toda creación intelectual de naturaleza artística,
   literaria o científica, ofrecida bajo los términos de esta Licencia,
   incluyendo, sin limitación cualquier producción en los campos
   literarios, científicos y artísticos, cualquiera que sea su modo o
   forma de expresión, incluyendo las formas digitales, tales como
   libros, folletos u otras obras escritas; las conferencias,
   alocuciones, sermones u otras obras de la misma naturaleza; las obras
   dramáticas o dramático-musicales; las obras coreográficas y
   pantomímicas cuyo movimiento escénico se haya fijado por escrito o de
   otra forma; las composiciones musicales con o sin palabras; las obras
   cinematográficas y demás obras audiovisuales expresadas por cualquier
   procedimiento; las obras de dibujo, pintura, arquitectura, escultura,
   grabado o litografía; las obras fotográficas u obras asimilables a
   éstas expresadas por procesos análogos a la fotografía; las obras de
   arte aplicado, que no sean meros modelos y dibujos industriales; las
   ilustraciones, mapas, planos, bocetos u obras tridimensionales
   relativas a la geografía, topografía, arquitectura o ciencia; y en
   fin, toda producción literaria, científica o artística susceptible de
   ser divulgada o publicada por cualquier medio o procedimiento.

i. **"Licenciatario"** es la persona o personas, entidad o entidades que
   ejerce los derechos conferidos bajo el amparo de esta Licencia y que
   con anterioridad no ha violado los términos de ella respecto de la
   Obra, o que ha recibido el permiso expreso del Licenciante para
   ejercer el derecho bajo esta Licencia a pesar de una violación
   previa.

j. **"Comunicación Pública"** es toda actividad de representación
   pública de la Obra y su comunicación al público por cualquier medio o
   procedimiento, incluyendo mecanismos por cable o inalámbricos, así
   como su puesta a disposición al espectador de modo que éste pueda
   acceder a la Obra desde el lugar de su elección. También es la
   proyección de la Obra al público por cualquier medio o procedimiento,
   así como la comunicación al público de las representaciones de la
   Obra, incluyendo los medios digitales, la radiodifusión y
   retransmisión, incluyendo signos, sonidos o imágenes.

k. **"Reproducir"** significa hacer copias de las Obra, incluyendo, sin
   limitación, grabaciones sonoras o visuales, y el derecho a determinar
   la reproducción de la Obra, incluyendo el almacenamiento de una
   interpretación o fonograma protegido en forma digital o cualquier
   otro medio electrónico.

**2. Garantía al debido uso.** Nada en esta Licencia está dirigido a
reducir, limitar o restringir cualquier uso libre de derechos de autor o
derechos que surjan de limitaciones o excepciones contempladas en
relación con la protección de los derechos de autor bajo la Ley sobre
Derecho de Autor u otras leyes aplicables.

**3. Concesión de la Licencia.** Sujeto a los términos y condiciones de
esta Licencia, el Licenciante otorga al Licenciatario una licencia
universal, gratuita, no exclusiva, por tiempo indefinido (por la
duración aplicable de los derechos de autor) para ejercer los derechos
sobre la Obra como se indica a continuación:

a. Reproducir la Obra, e incorporar la Obra en una o más Colecciones, y
   Reproducir la Obra incorporada en las Colecciones;

b. Crear y Reproducir Obras Derivadas, siempre que se incluya en éstas
   una indicación razonable de dicha transformación o modificación. Por
   ejemplo, una traducción podría señalar "La obra original fue
   traducida del Inglés al Español", o una modificación podría indicar
   "La obra original ha sido modificada.";

c. Distribuir y Comunicar Públicamente la Obra, incluyendo su
   incorporación en Colecciones; y,

d. Distribuir y Comunicar Públicamente una Obra Derivada.

e. Para evitar cualquier duda:

   i.   **Sistemas de Licencias Obligatorias Irrenunciables**. En
        aquellas jurisdicciones en las que el derecho a cobrar regalías,
        a través de cualquier esquema de licencias legales u
        obligatorias, no se pueda renunciar, el Licenciante se reserva
        el derecho exclusivo de cobrar regalías para cualquier ejercicio
        por el Licenciatario de los derechos garantizados por esta
        Licencia;

   ii.  **Sistemas de Licencias Obligatorias Renunciables**. En aquellas
        jurisdicciones en las que el derecho a cobrar regalías, a través
        de cualquier esquema de licencias legales u obligatorias pueda
        ser rechazado, el Licenciante renuncia el derecho exclusivo de
        cobrar dichas regalías por cualquier ejercicio por el
        Licenciatario de los derechos garantizados por esta Licencia; y,

   iii. **Sistemas de Licencias Voluntarias**. El Licenciante renuncia
        el derecho a cobrar regalías, ya sea individualmente o, en caso
        de que el Licenciante sea miembro de una sociedad de gestión
        colectiva que administre los sistemas de licencias voluntarias,
        a través de la sociedad, para el ejercicio por el titular de los
        derechos garantizados por esta Licencia.

Los derechos antes mencionados pueden ejercerse en todos los medios y
formatos actualmente conocidos o que se desarrollen en el futuro. Los
derechos mencionados incluyen el derecho a efectuar las modificaciones
que sean técnicamente necesarias para ejercer los derechos en otros
medios y formatos. Sujeto a la Sección 8 (f), todos los derechos no
expresamente concedidos por el Licenciante quedan reservados.

**4. Restricciones.** La licencia otorgada en la Sección anterior 3 está
expresamente sujeta y limitada por las siguientes restricciones:

a. El Licenciatario puede Distribuir o Comunicar Públicamente la Obra
   sólo bajo los términos de esta Licencia. El Licenciatario debe
   incluir el Identificador Uniforme de Recurso (URI), o una copia de la
   Licencia, con cada copia de la Obra que Distribuya o Comunique
   Públicamente. No es posible imponer ninguna condición sobre la Obra
   que restrinja los términos de esta Licencia o el ejercicio de los
   derechos otorgados a los beneficiarios. El Licenciatario no puede
   sublicenciar la Obra. El Licenciatario debe mantener intactos todos
   los anuncios que se refieran a esta Licencia y a la ausencia de
   garantías en cada copia de la Obra que el Licenciatario Distribuya o
   Comunique Públicamente. Cuando el Licenciatario Distribuya o
   Comunique Públicamente la Obra, el Licenciatario no podrá imponer
   ninguna medida tecnológica efectiva que restrinja la capacidad de un
   beneficiario de la Obra de ejercer los derechos otorgados a dicho
   beneficiario según los términos de esta Licencia. Esta Sección 4 (a)
   se aplica a la Obra incorporada en una Colección, pero esto no exige
   que la Colección, aparte de la Obra misma, quede sujeta a los
   términos de esta Licencia. Si el Licenciatario crea una Colección o
   una Obra Derivada, previo aviso de cualquier Licenciante, deberá, en
   la medida de lo posible, quitar de la Colección o de la Obra Derivada
   cualquier crédito requerido en la Sección 4 (c), conforme a lo
   solicitado.

b. El Licenciatario puede Distribuir o Comunicar Públicamente una Obra
   Derivada sólo bajo: (i) los términos de esta Licencia, (ii) una
   versión posterior de esta Licencia con los mismos Elementos de esta
   Licencia; (iii) la licencia Creative Commons Genérica o una licencia
   Creative Commons de otra jurisdicción (ya sea ésta u otra versión
   posterior de la licencia) que contenga los mismos Elementos de esta
   Licencia (por ejemplo, Atribución-CompartirIgual 3.0 Internacional);
   (iv) una Licencia compatible con Creative Commons. Sí el
   Licenciatario licencia la Obra Derivada bajo una de las licencias
   mencionadas en (iv), El Licenciatario debe cumplir con los términos
   de aquella Licencia. Sí el Licenciatario licencia la Obra Derivada
   bajo los términos de cualquiera de las licencias mencionadas en (i),
   (ii) o (iii) (la “Licencia Aplicable”), el Licenciatario debe cumplir
   con los términos de la Licencia Aplicable y seguir las indicaciones
   expuestas en (I)-(IV). (I) El Licenciatario debe incluir el
   Identificador Uniforme de Recurso (URI), o una copia de la Licencia,
   con cada copia de cada Obra Derivada que Distribuya o Comunique
   Públicamente. (II) El Licenciatario no podrá ofrecer o imponer
   ninguna condición sobre la Obra Derivada que restrinja los términos
   de la Licencia en cuestión, o la capacidad del beneficiario de la
   Obra Derivada para ejercer los derechos otorgados a dicho
   beneficiario bajo los términos de esta Licencia. (III) El
   Licenciatario debe mantener intactos todos los avisos que se refieren
   a la Licencia en cuestión y a la cláusula de limitación de garantías,
   con cada copia de la Obra Derivada, que el Licenciatario Distribuya o
   Comunique Públicamente. (IV) Cuando el Licenciatario Distribuya o
   Comunique Públicamente la Obra Derivada, él no podrá imponer ninguna
   medida tecnológica en la Obra Derivada que restrinja la capacidad de
   un beneficiario de la Obra Derivada de ejercer los derechos otorgados
   a dicho beneficiario, según los términos de la Licencia Aplicable.
   Esta Sección 4 (b) se aplica a la Obra Derivada cuando es incorporada
   en una Colección, pero esto no exige que dicha Colección tenga que
   estar sujeta a los términos de la Licencia Aplicable.

c. Si el Licenciatario Distribuye o Comunica Públicamente la Obra o la
   Obra Derivada o las Colecciones, el Licenciatario debe, a menos que
   se haya presentado una solicitud de conformidad con la Sección 4 (a),
   mantener intactos todos los avisos de derechos de autor de la Obra y
   proporcionar, de forma razonable con el medio o los medios que el
   Licenciatario está utilizando: (i) el nombre del Autor Original (o
   seudónimo, en su caso), y/o si el autor o Licenciante ofrece, el
   nombre de las partes (por ejemplo, organización de hospedaje, de
   publicación, editorial, revista) para designar la atribución ("Partes
   Reconocidas") como se reconoce en el presente aviso legal, términos
   de uso o cualquier otra manera razonable; (ii) el título de la Obra
   si fue suministrado; (iii) en la medida de lo razonablemente posible,
   la URI, si existiese, que el Licenciante haya especificado como
   asociada a la obra, salvo que tal URI no se refiera al aviso de
   derechos de autor o a la información sobre la Licencia de la Obra; y,
   (iv) de conformidad con la Sección 3 (b), en el caso de una Obra
   Derivada, un aviso que identifique el uso de la Obra en la Obra
   Derivada (por ejemplo, "Traducción Francesa de la Obra del Autor
   Original," o “guión basado en la Obra original del Autor Original").
   El crédito requerido por esta Sección 4 (c) puede ser implementado de
   cualquier forma razonable, prevista, sin embargo, que en el caso de
   una Obra Derivada o de una Colección, tal crédito debe aparecer, como
   mínimo, como parte de los créditos correspondientes a los demás
   autores que contribuyeron, y de una manera igual de destacada. Para
   evitar dudas, el Licenciatario sólo podrá utilizar el crédito
   requerido por esta Sección 4 (c) con el propósito de la atribución en
   la manera anteriormente descrita y, al ejercer los derechos otorgados
   bajo esta Licencia, el Licenciatario no podrá implícita o
   explícitamente afirmar o implicar ninguna conexión, patrocinio o
   respaldo por parte del Autor Original, Licenciante y/o Partes
   Reconocidas, según corresponda, del uso de la Obra, sin el permiso
   independiente, expreso, previo y por escrito del Autor Original,
   Licenciante y/o Partes Reconocidas.

d. Los derechos morales no se ven afectados por esta Licencia en la
   medida en que sean reconocidos y no se puedan renunciar, de acuerdo
   con la ley aplicable.

**5. Representaciones, Garantías y Exención de Responsabilidades**

SALVO MUTUO ACUERDO POR ESCRITO ENTRE LAS PARTES, Y EN TODA LA EXTENSIÓN
PERMITIDA POR LA LEY APLICABLE, EL LICENCIANTE OFRECE LA OBRA TAL COMO
ES Y SIN BRINDAR GARANTÍAS DE NINGÚN TIPO RESPECTO DE LA OBRA, YA SEA
EXPRESA, IMPLÍCITA, POR LEY O DE OTRA MANERA, INCLUYENDO, SIN
LIMITACIONES, LAS GARANTÍAS DE TITUTLARIDAD, COMERCIALIZACIÓN, IDONEIDAD
PARA UN PROPÓSITO PARTICULAR, INFRACCIÓN, O LA AUSENCIA DE DEFECTOS
LATENTES, EXACTITUD, O LA PRESENCIA O AUSENCIA DE ERRORES, SEAN O NO
DESCUBRIBLES. ALGUNAS JURISDICCIONES NO PERMITEN LA EXCLUSIÓN DE
GARANTÍAS, POR LO QUE PUEDE NO SER APLICABLE AL LICENCIATARIO.

**6. Limitación de Responsabilidad.** EL LICENCIANTE NO SERÁ RESPONSABLE
FRENTE AL LICENCIATARIO POR DAÑO ALGUNO, SEA POR RESPONSABILIDAD
EXTRACONTRACTUAL O CONTRACTUAL, OBJETIVA O SUBJETIVA, SE TRATE DE DAÑOS
MORALES O PATRIMONIALES, DIRECTOS O INDIRECTOS, PREVISTOS O IMPREVISTOS,
PRODUCIDOS POR EL USO DE ESTA LICENCIA O DE LA OBRA, AÚN CUANDO EL
LICENCIANTE HAYA SIDO ADVERTIDO DE LA POSIBILIDAD DE DICHOS DAÑOS, SALVO
QUE ALGUNAS LEYES NO PERMITAN LA EXCLUSIÓN DE CIERTA RESPONSABILIDAD Y/Ó
PREVEAN EXPRESAMENTE EL DERECHO DE INDEMNIZACIÓN A FAVOR DEL
LICENCIATARIO, EN CUYO CASO ESTA EXCLUSIÓN NO SERÁ APLICABLE.

**7. Terminación**

a. La presente Licencia y los derechos aquí concedidos finalizarán
   automáticamente por el incumplimiento del Licenciatario de los
   términos de esta Licencia. Las personas o entidades que hayan
   recibido del Licenciatario Obras Derivadas o las Colecciones bajo
   esta Licencia, sin embargo, no verán anuladas sus licencias siempre
   que tales personas o entidades se mantengan en pleno cumplimiento de
   aquellas licencias. Las secciones 1, 2, 5, 6, 7, y 8 subsistirán a la
   terminación de esta Licencia.

b. Sujeta a los términos y condiciones anteriores, la licencia aquí
   otorgada es perpetua (por la duración de los derechos de autor de la
   Obra). No obstante lo anterior, el Licenciante se reserva el derecho
   de difundir la Obra bajo diferentes términos de licencia o a dejar de
   distribuirla en cualquier momento, con la salvedad de que tal
   elección no podrá revocar esta Licencia (ni ninguna otra licencia que
   haya sido o deba ser concedida bajo los términos de ésta) y que esta
   Licencia continuará en pleno vigor y efecto a menos que sea
   finalizada conforme a lo establecido anteriormente.

**8. Varios**

a. Cada vez que el Licenciatario Distribuya o Comunique Públicamente la
   Obra o una Colección, el Licenciante ofrecerá al beneficiario una
   licencia para la Obra en los mismos términos y condiciones que la que
   aquí se otorga.

b. Cada vez que el Licenciatario Distribuya o Comunique Públicamente una
   Obra Derivada, el Licenciante ofrecerá al beneficiario una licencia
   para la Obra original en los mismos términos y condiciones que la
   licencia otorgada al Licenciatario bajo esta Licencia.

c. Si alguna disposición de esta Licencia es inválida o no exigible bajo
   la ley aplicable, esto no afectará la validez o aplicabilidad del
   resto de los términos de esta Licencia y, sin más acción de las
   partes de este acuerdo, tal disposición se entenderá reformada en la
   medida mínima necesaria para que sea válida y exigible.


d. Ninguna de las disposiciones de esta Licencia se considerará
   renunciable, ni se consentirá violación alguna de ellas, a menos que
   tal renuncia o consentimiento sea por escrito y firmado por las
   partes que serán afectadas por tal renuncia o consentimiento.

e. La presente Licencia constituye el acuerdo completo entre las partes
   respecto a la Obra aquí licenciada. No hay entendimientos, acuerdos o
   condiciones respecto a la Obra que no estén especificados aquí. El
   Licenciante no será obligado por ninguna disposición adicional que
   pueda aparecer en cualquier comunicación emanada por el
   Licenciatario. Esta Licencia no puede ser modificada sin el mutuo
   acuerdo por escrito del Licenciante y el Licenciatario.

f. Los derechos acá concedidos, y objeto de la materia referenciada, en
   la presente Licencia se elaboraron utilizando la terminología de la
   Ley sobre el Derecho de Autor de Venezuela promulgada el 14 de agosto
   de 1993, y el Reglamento de la Ley Sobre el Derecho de Autor de fecha
   09 de septiembre de 1997, la Ley Orgánica del Trabajo, los
   Trabajadores y las Trabajadoras promulgada en fecha 8 de mayo de 2012
   en lo concerniente al Derecho de Autor, la Ley Aprobatoria de
   Adhesión de Venezuela a la Convención de Berna para la Protección de
   las Obras Literarias y Artísticas (tal como fue promulgada el 12 de
   mayo de 1982), la Ley Aprobatoria del Convenio de Roma de 1961
   (promulgada 13 de septiembre de 1995), la Ley Aprobatoria del
   Convenio de París (promulgada el 12 de septiembre de 1995), la Ley
   Aprobatoria del Convenio de Ginebra (promulgada el 18 de noviembre de
   1982), la Ley Aprobatoria del Convenio de la OMPI (promulgada el 23
   de noviembre 1984), la Ley Aprobatoria del Tratado de la OMPI
   (promulgada el 20 de diciembre de 1996), y la Ley Aprobatoria de la
   Convención Universal de Copyright (promulgada el 19 de octubre,
   1995). Si el conjunto estándar de los derechos previstos en la
   legislación de derechos de autor incluye derechos adicionales no
   concedidos bajo esta Licencia, tales derechos adicionales se
   considerarán incluidos en la Licencia, esta Licencia no está
   destinada a restringir derechos licenciados bajo la ley aplicable.

=======================================================================

.. rubric:: Aviso Creative Commons
   :name: aviso-creative-commons

Creative Commons no es parte en esta Licencia, y no ofrece garantía
de ningún tipo en relación con la Obra. Creative Commons no será
responsable ante el Licenciatario o ante terceros por ninguna teoría
legal, por cualquier tipo daños y perjuicios incluyendo, sin
limitación, cualquier daño general, especial, incidental o
consecuente que surja en relación con esta licencia. No obstante lo
mencionado en los párrafos precedentes, si Creative Commons se ha
identificado expresamente como Licenciante, Creative Commons tendrá
todos los derechos y obligaciones del Licenciante.

Excepto con el propósito limitado de indicar al público que la Obra
está licenciada bajo la LPCC, Creative Commons no autoriza el uso de
la marca "Creative Commons" o cualquier otra marca o logotipo
relacionado a Creative Commons, sin consentimiento previo y por
escrito. Cualquier uso permitido se hará de conformidad con las
directrices vigentes de uso de la marca Creative Commons, como puede
ser publicado en su sitio o puesto a disposición a petición de vez
en cuando. Para evitar cualquier duda, esta restricción de marca no
forma parte de esta Licencia.

Usted puede contactar a Creative Commons a través de su portal en
internet https://creativecommons.org/.

.. |image0| image:: https://creativecommons.org/images/international/ve.png

